<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Le Blog de Gauthier</title>
    <link>http://gauthierc.github.io/</link>
    <description>Recent content on Le Blog de Gauthier</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2015 16:57:33 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://gauthierc.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Présentation CoreOS</title>
      <link>http://gauthierc.github.io/post/slidecoreos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 16:57:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://gauthierc.github.io/post/slidecoreos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai mis en ligne les slides CoreOS que je présenterai à Nantes le 5 juin 2015. Je ne suis pas sûr de tenir dans les 50 minutes qui me sont allouées.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://gauthierc.github.io/SlideCoreOS/&#34;&gt;http://gauthierc.github.io/SlideCoreOS/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La plateforme CoreOS est pour moi intéressante pour plusieurs points:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Logiciel libre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Facile et rapide à déployer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Innovant sans pour autant demander un investissement trop important des équipes d&amp;rsquo;exploitation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un support pour ceux qui le désire.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dans ma présentation, je parle rapidement de la montée de version de CoreOS. Le type d&amp;rsquo;installation que j&amp;rsquo;utilise ne nécessite pas de passer par l&amp;rsquo;outil de mise à jour fournit par le support. Ce dernier gère une double partition d&amp;rsquo;installation afin de basculer sur la version précédente en cas de problème. Ici, rien d&amp;rsquo;aussi compliqué, chaque serveur CoreOS boot en ipxe et va chercher son image. En cas de problème il suffit de spécifier une autre image dans le fichier de configuration et de rebooter le serveur.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation ElasticSearch Logstash Kibana</title>
      <link>http://gauthierc.github.io/post/slideelk/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://gauthierc.github.io/post/slideelk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Voici mes slides sur ElasticSearch Kibana et Logstash que j&amp;rsquo;ai présenté lors de 2 conférences (une à Lille et l&amp;rsquo;autre à Paris) en mars 2015. ElasticSearch est un super produit, par contre Kibana 4 est très différent de Kibana 3. Je n&amp;rsquo;ai pas encore eu le temps de transférer tout mes dashboards.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://gauthierc.github.io/SlideELK/&#34;&gt;http://gauthierc.github.io/SlideELK/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation Virtualisation CLoud</title>
      <link>http://gauthierc.github.io/post/slidevirtu/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 09:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://gauthierc.github.io/post/slidevirtu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Voici une petite présentation sur les concepts de la virtualisation et sur le cloud en général.
Cette présentation a été donné à des étudiants, j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression que le personnel de l&amp;rsquo;université et les chercheurs présents dans la salle étaient beaucoup plus intéressé par mon discours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://gauthierc.github.io/SlideVirtu/&#34;&gt;http://gauthierc.github.io/SlideVirtu/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenue</title>
      <link>http://gauthierc.github.io/post/welcome/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 16:40:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://gauthierc.github.io/post/welcome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenue !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur ce site, vous retrouverez toutes les actualités sur mes différents projets GitHub &lt;a href=&#34;https://github.com/gauthierc&#34;&gt;https://github.com/gauthierc&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis (entre autre) adminsys et j&amp;rsquo;ai malheureusement pas beaucoup le temps de développer des applis. C&amp;rsquo;est dommage car j&amp;rsquo;ai plein d&amp;rsquo;idée. En plus comme je ne programme pas beaucoup, je ne suis pas super efficace et donc cela me prends plus de temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actuellement je programme en python, nodejs, Go et bash (bien sûr).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>