<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Le Blog de Gauthier</title>
    <link>https://gauthierc.github.io/</link>
    <description>Recent content on Le Blog de Gauthier</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2017 20:15:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gauthierc.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>GIT</title>
      <link>https://gauthierc.github.io/post/git/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 20:15:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gauthierc.github.io/post/git/</guid>
      <description>Git est un outil passionnant que tout informaticien/écrivain devrait connaitre et savoir utiliser correctement. Je l&amp;rsquo;utilise quotidiennement depuis plusieurs années et je me suis aperçu en préparant cette formation que je n&amp;rsquo;utilisais pas toutes les possibilités de ce superbe outil.
De nombreux tutoriels, de vidéos sont disponibles, peu sont en français. Je mets donc en ligne ma petite contribution qui n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;un petit résumé des excellents documents de référence disponibles sur Git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation Elastic Beats</title>
      <link>https://gauthierc.github.io/post/slideelasticbeats/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 20:10:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gauthierc.github.io/post/slideelasticbeats/</guid>
      <description>Voici les slides de ma présentation du jeudi 26 mai à Caen. La présentation est suivie d&amp;rsquo;une démo avec Kibana, ElasticSearch, packetbeat, topbeat et dockerbeat.
 https://gauthierc.github.io/SlideElasticBeats/  Le docker-compose qui m&amp;rsquo;a permis de lancer la démo:
elasticsearch-int: image: elasticsearch ports: - 9200:9200 volumes: - &amp;quot;/home/gauthier/esdata:/usr/share/elasticsearch/data&amp;quot; kibana-int: image: kibana ports: - 5601:5601 environment: - ELASTICSEARCH_URL=http://elasticsearch-int:9200 links: - elasticsearch-int dockerbeat-int: image: ingensi/dockerbeat links: - elasticsearch-int:elasticsearch volumes: - &amp;quot;/var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock&amp;quot;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Let&#39;s Encrypt avec Haproxy</title>
      <link>https://gauthierc.github.io/post/letsencrypt-haproxy/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 18:39:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gauthierc.github.io/post/letsencrypt-haproxy/</guid>
      <description>Voici la documentation qui m&amp;rsquo;a permis de mettre en place Let&amp;rsquo;s Encrypt avec Haproxy.
Sources:
 https://coolaj86.com/articles/lets-encrypt-with-haproxy/ https://blog.infomee.fr/p/letsencrypt-haproxy  Principe Let&amp;rsquo;s Encrypt permet de générer un certificat valide de façon automatique. Ce certificat a une durée de validité de 3 mois. Il faut donc le renouveler très régulièrement. Pour fonctionner letsencrypt a besoin d&amp;rsquo;un serveur web, dans notre cas haproxy est juste un proxy, ce n&amp;rsquo;est pas lui qui fournit les pages, mais les serveurs web des backends.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation Docker Microservices</title>
      <link>https://gauthierc.github.io/post/slidemicroservices/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 18:10:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gauthierc.github.io/post/slidemicroservices/</guid>
      <description>Voici les slides de ma présentation du 19 janvier à Paris. La présentation prend plus d&amp;rsquo;une heure. Le but de cette présentation est d&amp;rsquo;amener les concepts d&amp;rsquo;une architecture Microservices et de proposer des solutions pour la mise en production.
 https://gauthierc.github.io/SlideDockerMicroservices/  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Packetbeat 1.0Beta1</title>
      <link>https://gauthierc.github.io/post/packetbeat/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 20:35:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gauthierc.github.io/post/packetbeat/</guid>
      <description>Présentation PacketBeat est un outil qui permet de capturer les flux réseaux (http, mysql, postgres, redis, thrift) et d&amp;rsquo;envoyer le tout sur une base elasticsearch afin de pouvoir analyser l&amp;rsquo;ensemble des requêtes via l&amp;rsquo;interface kibana. Il est également capable d&amp;rsquo;analyser les communications entre 2 processus d&amp;rsquo;un même serveur.
Ce produit a l&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;être très facile à déployer, c&amp;rsquo;est écrit en Go donc il a très peu de dépendance. Les paquets rpm et deb de Packetbeat ne fonctionne pas sur certaines vieilles distributions (CentOS5, Debian6), mais je n&amp;rsquo;ai pas essayé de le recompiler sur celles-ci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation CoreOS</title>
      <link>https://gauthierc.github.io/post/slidecoreos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 16:57:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gauthierc.github.io/post/slidecoreos/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai mis en ligne les slides CoreOS que je présenterai à Nantes le 5 juin 2015. Je ne suis pas sûr de tenir dans les 50 minutes qui me sont allouées.
 https://gauthierc.github.io/SlideCoreOS/  La plateforme CoreOS est pour moi intéressante pour plusieurs points:
 Logiciel libre. Facile et rapide à déployer. Innovant sans pour autant demander un investissement trop important des équipes d&amp;rsquo;exploitation. Un support pour ceux qui le désire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation ElasticSearch Logstash Kibana</title>
      <link>https://gauthierc.github.io/post/slideelk/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gauthierc.github.io/post/slideelk/</guid>
      <description>Voici mes slides sur ElasticSearch Kibana et Logstash que j&amp;rsquo;ai présenté lors de 2 conférences (une à Lille et l&amp;rsquo;autre à Paris) en mars 2015. ElasticSearch est un super produit, par contre Kibana 4 est très différent de Kibana 3. Je n&amp;rsquo;ai pas encore eu le temps de transférer tout mes dashboards.
 https://gauthierc.github.io/SlideELK/  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation Virtualisation CLoud</title>
      <link>https://gauthierc.github.io/post/slidevirtu/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 09:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://gauthierc.github.io/post/slidevirtu/</guid>
      <description>Voici une petite présentation sur les concepts de la virtualisation et sur le cloud en général. Cette présentation a été donné à des étudiants, j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression que le personnel de l&amp;rsquo;université et les chercheurs présents dans la salle étaient beaucoup plus intéressé par mon discours.
https://gauthierc.github.io/SlideVirtu/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenue</title>
      <link>https://gauthierc.github.io/post/welcome/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 16:40:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gauthierc.github.io/post/welcome/</guid>
      <description>Bienvenue !
Sur ce site, vous retrouverez toutes les actualités sur mes différents projets GitHub https://github.com/gauthierc
Je suis (entre autre) adminsys et j&amp;rsquo;ai malheureusement pas beaucoup le temps de développer des applis. C&amp;rsquo;est dommage car j&amp;rsquo;ai plein d&amp;rsquo;idée. En plus comme je ne programme pas beaucoup, je ne suis pas super efficace et donc cela me prends plus de temps.
Actuellement je programme en Go, Python, NodeJS et Bash (bien sûr).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>